Kent Beck & Ward Cunningham

Criaram os primeiros padrões de desenvolvimento conforme conhecemos hoje

GoF - Gang of Four
 - quatro programadores da IBM

Design Patterns: Elements of Reusable Object-Oriented Sofware

- GOF
 - Criacionais
 - Estruturais
 - Comportamentais

